---
title: '[Spring Cloud Netflix] 2 dependencies：创建统一的依赖管理'
catalog: true
date: 2019-07-03 23:58:36
subtitle: 统一的依赖管理
header-img: /img/springcloudnetflix/springcloudnetflix_bg3.png
tags:
- Spring Cloud Netflix
categories:
- Spring Cloud Netflix
---

## 概述
Spring Cloud 项目都是基于 Spring Boot 进行开发，并且都是使用 Maven 做项目管理工具。在实际开发中，我们一般都会创建一个依赖管理项目作为 Maven 的 Parent 项目使用，这样做可以极大的方便我们对 Jar 包版本的统一管理。

## 创建依赖管理项目
创建一个工程名为 `hello-spring-cloud-dependencies` 的项目，`pom.xml` 配置文件如下：
```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<project xmlns="http://maven.apache.org/POM/4.0.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd">
    <modelVersion>4.0.0</modelVersion>

    <parent>
        <groupId>org.springframework.boot</groupId>
        <artifactId>spring-boot-starter-parent</artifactId>
        <version>2.0.9.RELEASE</version>
    </parent>

    <groupId>com.example</groupId>
    <artifactId>hello-spring-cloud-dependencies</artifactId>
    <version>1.0.0-SNAPSHOT</version>
    <packaging>pom</packaging>

    <name>hello-spring-cloud-dependencies</name>
    <url>http://wvincen.gitee.io</url>
    <inceptionYear>2019-Now</inceptionYear>

    <properties>
        <!-- Environment Settings -->
        <java.version>1.8</java.version>
        <project.build.sourceEncoding>UTF-8</project.build.sourceEncoding>
        <project.reporting.outputEncoding>UTF-8</project.reporting.outputEncoding>

        <!-- Spring Settings -->
        <spring-cloud.version>Finchley.SR3</spring-cloud.version>
    </properties>

    <dependencyManagement>
        <dependencies>
            <dependency>
                <groupId>org.springframework.cloud</groupId>
                <artifactId>spring-cloud-dependencies</artifactId>
                <version>${spring-cloud.version}</version>
                <type>pom</type>
                <scope>import</scope>
            </dependency>
        </dependencies>
    </dependencyManagement>

    <build>
        <plugins>
            <!-- Compiler 插件, 设定 JDK 版本 -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-compiler-plugin</artifactId>
                <configuration>
                    <showWarnings>true</showWarnings>
                </configuration>
            </plugin>

            <!-- 打包 jar 文件时，配置 manifest 文件，加入 lib 包的 jar 依赖 -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-jar-plugin</artifactId>
                <configuration>
                    <archive>
                        <addMavenDescriptor>false</addMavenDescriptor>
                    </archive>
                </configuration>
                <executions>
                    <execution>
                        <configuration>
                            <archive>
                                <manifest>
                                    <!-- Add directory entries -->
                                    <addDefaultImplementationEntries>true</addDefaultImplementationEntries>
                                    <addDefaultSpecificationEntries>true</addDefaultSpecificationEntries>
                                    <addClasspath>true</addClasspath>
                                </manifest>
                            </archive>
                        </configuration>
                    </execution>
                </executions>
            </plugin>

            <!-- resource -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-resources-plugin</artifactId>
            </plugin>

            <!-- install -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-install-plugin</artifactId>
            </plugin>

            <!-- clean -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-clean-plugin</artifactId>
            </plugin>

            <!-- ant -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-antrun-plugin</artifactId>
            </plugin>

            <!-- dependency -->
            <plugin>
                <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                <artifactId>maven-dependency-plugin</artifactId>
            </plugin>
        </plugins>

        <pluginManagement>
            <plugins>
                <!-- Java Document Generate -->
                <plugin>
                    <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                    <artifactId>maven-javadoc-plugin</artifactId>
                    <executions>
                        <execution>
                            <phase>prepare-package</phase>
                            <goals>
                                <goal>jar</goal>
                            </goals>
                        </execution>
                    </executions>
                </plugin>

                <!-- YUI Compressor (CSS/JS压缩) -->
                <plugin>
                    <groupId>net.alchim31.maven</groupId>
                    <artifactId>yuicompressor-maven-plugin</artifactId>
                    <version>1.5.1</version>
                    <executions>
                        <execution>
                            <phase>prepare-package</phase>
                            <goals>
                                <goal>compress</goal>
                            </goals>
                        </execution>
                    </executions>
                    <configuration>
                        <encoding>UTF-8</encoding>
                        <jswarn>false</jswarn>
                        <nosuffix>true</nosuffix>
                        <linebreakpos>30000</linebreakpos>
                        <force>true</force>
                        <includes>
                            <include>**/*.js</include>
                            <include>**/*.css</include>
                        </includes>
                        <excludes>
                            <exclude>**/*.min.js</exclude>
                            <exclude>**/*.min.css</exclude>
                        </excludes>
                    </configuration>
                </plugin>
            </plugins>
        </pluginManagement>

        <!-- 资源文件配置 -->
        <resources>
            <resource>
                <directory>src/main/java</directory>
                <excludes>
                    <exclude>**/*.java</exclude>
                </excludes>
            </resource>
            <resource>
                <directory>src/main/resources</directory>
            </resource>
        </resources>
    </build>

    <repositories>
        <repository>
            <id>aliyun-repos</id>
            <name>Aliyun Repository</name>
            <url>http://maven.aliyun.com/nexus/content/groups/public</url>
            <releases>
                <enabled>true</enabled>
            </releases>
            <snapshots>
                <enabled>false</enabled>
            </snapshots>
        </repository>

        <repository>
            <id>sonatype-repos</id>
            <name>Sonatype Repository</name>
            <url>https://oss.sonatype.org/content/groups/public</url>
            <releases>
                <enabled>true</enabled>
            </releases>
            <snapshots>
                <enabled>false</enabled>
            </snapshots>
        </repository>
        <repository>
            <id>sonatype-repos-s</id>
            <name>Sonatype Repository</name>
            <url>https://oss.sonatype.org/content/repositories/snapshots</url>
            <releases>
                <enabled>false</enabled>
            </releases>
            <snapshots>
                <enabled>true</enabled>
            </snapshots>
        </repository>

        <repository>
            <id>spring-snapshots</id>
            <name>Spring Snapshots</name>
            <url>https://repo.spring.io/snapshot</url>
            <snapshots>
                <enabled>true</enabled>
            </snapshots>
        </repository>
        <repository>
            <id>spring-milestones</id>
            <name>Spring Milestones</name>
            <url>https://repo.spring.io/milestone</url>
            <snapshots>
                <enabled>false</enabled>
            </snapshots>
        </repository>
    </repositories>

    <pluginRepositories>
        <pluginRepository>
            <id>aliyun-repos</id>
            <name>Aliyun Repository</name>
            <url>http://maven.aliyun.com/nexus/content/groups/public</url>
            <releases>
                <enabled>true</enabled>
            </releases>
            <snapshots>
                <enabled>false</enabled>
            </snapshots>
        </pluginRepository>
    </pluginRepositories>
</project>
```

- `parent`：继承了 Spring Boot 的 Parent，表示我们是一个 Spring Boot 工程
- `package`：pom，表示该项目仅当做依赖项目，没有具体的实现代码
- `spring-cloud-dependencies`：在 properties 配置中预定义了版本号为 Finchley.SR3 ，表示我们的 Spring Cloud 使用的是 F 版
  - `SR`： Service Release，SR1 表示第1个正式版本，一般同时标注 `GA`：（GenerallyAvailable），表示稳定版本。
- `build`：配置了项目所需的各种插件
- `repositories`：配置项目下载依赖时的第三方库

在实际开发中，我们所有的项目都会依赖这个 dependencies 项目，整个项目周期中的所有第三方依赖的版本也都由该项目进行管理。

案例源码：https://github.com/WVincen/hello-spring-cloud